鄭若驊：將成立國家安全犯罪案件檢控部門

律政司司長鄭若驊表示，港區國安法的草案說明提出，本港應設立維護國家安全委員會，律政司作為其中一個承擔執行維護國家安全主要任務的政府部門，亦會成立一個專門的國家安全犯罪案件檢控部門。

鄭若驊說，草案說明清晰指出本港維護國家安全，應尊重及保障人權，依法保護香港居民根據《基本法》、《公民權利和政治權利國際公約》及《經濟、社會與文化權利的國際公約》，適用於本港的有關規定中享有的權利和自由，應可釋除公眾疑慮。

鄭若驊說，會率領律政司全力支持及配合港區國安法的立法工作，又重申全國人大的做法完全依照憲制及法律理據，目的是防範、制止及懲治極少數危害國家安全的違法分子，維護香港的繁榮穩定，讓「一國兩制」行穩致遠。

咁立得未

東廠

唔撚好縮呀你